# Office Viewer

## 介绍

该扩展在vscode内集成[Vditor](https://github.com/Vanessa219/vditor)(针对VSCode做了些[兼容性改动](https://github.com/vscode-ext-studio/vditor)), 实现了对markdown的所见即所得编辑, 相比typora的优缺点:

- 开源免费无广告无隐私追踪 (如果对你有帮助考虑点下star(●'◡'●))
- vscode内置git支持, 创建一个git仓库就可以对markdown进行版本管理
- 支持多窗口打开markdown (typora只支持mac)
- 相比typora的缺点: 对html代码, 代码块和图形支持不友好.

扩展名字叫做Office Viewer因为最初是为了增强VSCode的预览功能, 支持预览xlsx, docx, svg, pdf, zip等格式, 后来才增加markdown编辑器, 同时为了精简本人安装的扩展, 集成了一个图标主题和颜色主题.

使用说明:

- 编辑方式: 直接通过vscode打开md文件.
- 通过ctrl/meta+单击或者双击可打开超链接.
- 配置 `vscode-office.autoTheme": false`可将编辑器设置为亮白色.
- 通过右键菜单可以导出为html, pdf和docx.
- 可通过ctrl/meta+鼠标滚动来调整视图大小
- 点击以下按钮可打开VSCode内置编辑器.
  ![img](image/README-CN/1640579182342.png)
- 在编辑器打开右键菜单可将markdown导出为pdf, docx或者html, pdf依赖于chromium, 可通过 `vscode-office.chromiumPath`配置chromium浏览器路径.
  ![1685418034035](image/README-CN/1685418034035.png)

## 其他功能

- 图标主题: 内置了Material Icon Theme部分icon
- Excel: 支持对xlsx, csv等excel文件进行预览和保存(注意xlsx保存会丢失格式, csv则不支持gbk中文)
- HTML: 编辑HTML的过程中按下ctrl+shift+v可实时预览.
- PDF: 支持直接预览pdf文件
- HTTP: 用于发送http请求, 由于REST Client本地请求有bug, 修改后进行集成.

## Credits

- PDF rendering: [mozilla/pdf.js/](https://github.com/mozilla/pdf.js/)
- Docx rendering: [VolodymyrBaydalka/docxjs](https://github.com/VolodymyrBaydalka/docxjs)
- XLSX rendering:
  - [SheetJS/sheetjs](https://github.com/SheetJS/sheetjs): XLSX parsing
  - [myliang/x-spreadsheet](https://github.com/myliang/x-spreadsheet): XLSX rendering
- HTTP: [Rest  Client](https://github.com/Huachao/vscode-restclient)
- Markdown: [Vanessa219/vditor](https://github.com/Vanessa219/vditor)
- Material Icon theme: [PKief/vscode-material-icon-theme](https://github.com/PKief/vscode-material-icon-theme)
